questions_list = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая команда отвечает за вывод информации на экран?',
        'options': ['for', 'float', 'if', 'print'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какая команда отвечает за ввод числа с клавиатуры?',
        'options': ['int(input())', 'print()', 'while', 'load'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Необходимо собрать и вывести все уникальные слова из строки рекламного текста. Какой из перечисленных типов данных Python подходит лучше всего?',
        'options': ['кортеж (tuple)', 'список (list)', 'множество (set)', 'словарь (dict)'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как вывести список методов и атрибутов объекта x?',
        'options': ['help(x)', 'info(x)', '?x', 'dir(x)'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой код написаный ниже выдаст ошибку?',
        'options': ['print(f)', 'n = int(input())', 't = input()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой результат выдаст "list(range(5))" в Python?',
        'options': ['[0, 1, 2, 3, 4]', '[1, 2, 3, 4, 5]', '[5, 4, 3, 2, 1, 0]', 'Ошибка'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод отвечает за добавление элемента в конец списка?',
        'options': ['append()', 'extend()', 'include()', 'add()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая конструкция служит для создания анонимной функции?',
        'options': ['omega', 'lambda', 'lambda func', 'anonymous'],
        'correct_option': 1
    },
]
